某啲上一輩嘅思想的確成為下一代嘅障礙

先帶頭盔，我唔係針對所有上一代嘅人，
但我認真同唔同長輩討論過見到好多分歧
我亦覺得好難過

1. 佢地其實最尾都係諗自己而唔係仔女
自己嘅仔女其實讀唔讀到大學
係佢地心目中根本唔係Concern
佢地Concern嘅係仔女係經濟上獨立
搵到錢就唔洗再養仔女，
仔女自己搵到居所。
甚至仔女可以養返佢地
現今嘅經濟條件對仔女造成咩困難
佢地係會忽視，甚至無視。
雖然有部分可能唔重視仔女要唔要傳宗接代
但有部分重視嘅會令仔女將來更慘

2. 工作經驗係大於大學學位
佢地認為以前自己中五甚至中三畢業
到依家都可以搵到兩餐，排到公屋
有家庭，覺得只要肯捱就一定冇問題
唔相信大學學位對日後事業嘅決定性
行行出狀員，冇大學學位都可以有好生活
只要肯捱就一定得。
所以會逼仔女去做嘢，
甚至會唔幫助仔女去retake或者讀HD Asso
就算有大學學位，都係要馬上累積工作經驗
覺得工作同工作經驗就係掛勾
有工作經驗就有晉升機會
唔相信冇大學學位真係會冇得撈
都唔使講晉升機會
問部分長輩自己點解做幾廿年都係基層支薪，
佢地就會反過來指責仔女冇出色
話仔女唔肯捱。
最尾大學學位根本就唔係Concern

3. 唔覺得自己仔女身陷年輕人問題
就算依家幾多新聞定節目講年輕人問題
佢地都唔關注點解有咁多人買唔到樓
只關注點解有啲人買到樓（父幹當然係無視）
而自己仔女點解買唔到
覺得問題就係出自仔女身上
好多年輕人嘅問題，佢地著重點係
就算有問題存在都有人成功
而唔係點樣去解決問題
將各種各樣勵志嘅極少數例子
套用係自己仔女身上
然後就問點解自己仔女做唔到
不斷打擊仔女自信
令仔女長遠感覺唔到希望
因為佢地只要達唔到長輩嘅「真正需求」
佢地都會係受壓力，受負面情緒影響
兩代家庭關係好難建立係錢以外嘅互信

我自己都有少少分析點解會出現咁嘅思想
不過睇下有冇人想討論我再講

我父母同你所講既相反，
自己用既就求其，仔女就要用最好既，
自己從來唔去旅行，仔女去邊都比錢佢哋去
自己想要咩都唔捨得買，仔女要咩出聲就有，
自己死做爛做，供仔女去外國讀書
自己幾辛苦唔緊要，最緊要下一代生活容易d
我好多謝我父母，唔係我邊有咁好生活

第二點唔認同
周街都大學生, 學位根本唔值錢.
最終都係講個人能力.

咁你冇學位放你入社會得唔得？反正都唔值錢

上一輩會認識到讀大學係緊要、但佢地係唔知道學位其實用嚟做咩。好多長輩都唔真正相信冇相關學位係幾乎冇可能投身入去相關行業。個人能力係你入咗去個行先開始發揮作用。

視乎工種
而且書可以重讀，有心唔怕遲
但冇心讀就要認清事實同能力
當然僱主都會考慮面試者嘅學歷
但亦希望一個識做野有良好態度嘅人去面試

不過其實呢個亦係一個永遠冇絕對答案嘅問題
所以你話讀書同工作經驗相比邊個重要
唔同階段都有唔同嘅答案
身邊亦有朋友係靠讀PT邊做邊讀
而家都叫做有穩定工作可以玩下車去下旅行，亦有批以前識佢地就讀書好叻，但出到黎社會後就十下十下，真正發到圍生活好嘅得極少數，心態決定一切
作為家長同長輩，身教同埋鼓勵真係好重要
嗰啲所謂天生天養，教仔教到好似上司下屬關係咁嘅就真係祝佢哋好運

學位只係一個比你用 easy mode 入場既門票
無學位, 學歷唔夠咪玩 hard mode 囉...
打唔打到爆機都係睇人

父母想你做叻仔叻女，你做唔到，完。

如果係middle level
如管理級別嘅就係
否則其實講唔上係easy mode
最多只係好似買game買特別版
送啲DLC比你咁上下程度咋

少年，妳太年輕了。
唔計藍領，我有朋友中5就讀design
讀到HD就做野 人工高我勁多。
利申 master

當你做咗人哋父母
就會真正明白你自己父母當年其實係點對你

"佢地Concern嘅係仔女係經濟上獨立
搵到錢就唔洗再養仔女"

大佬啊, 養到你有毛有翼你要出去搵食架啦
你經濟唔獨立, 唔通養埋你過世?定係佢地百年歸老後由得你乞食啊?
淨係識得怨, 不如企係你父母角度睇野?
到佢地乜野都唔理你, 由得你做廢人嘅時候, 你又咪會怨佢地唔管束你栽培你

樓主自私又陝窄嘅思想, 先係你嘅主要障礙

我估佢重點係想講

現今嘅經濟條件對仔女造成咩困難
佢地係會忽視，甚至無視。

即係又係上代人用自己經歷套用落而家呢代人
無視社會變化同呢代人面對緊截然不同嘅問題
上代人嘅知識同經歷都有局限
老掉牙嘅問題

到30 40 年後
我哋都可能會咁架

想你經濟獨立都好合情合理，唔只經濟，成個人都應該要獨立啦。父母都會老，可以照顧你一世咩？佢期望你獨立，已經唔係一定要你養佢地，你仲想點?

讀唔讀到書，係自己爭取返黎，你讀唔上，又要人地供你去讀先啱？
工作經驗同學歷都重要，重點係你可以用到邊樣
讀到書，你咪用你嘅學歷去賺你唔夠嘅經驗
讀唔到書，你呼用你嘅工作經驗去補你唔夠嘅學歷

成唔成功搵唔搵到錢，睇你識唔識做人，努唔努力
有人博士出身工都搵唔到，有人做運輸做做下有自己車隊
你有冇學歷都要肯捱先得架，你以為有Degree大晒?

我覺得係你自己問題多Ｄ，
社會係唔健康，有唔公義，但你要其他人去幫你解決？
由第一個問題開始，你都係埋怨人地，
但你又要去倚賴人，要人養／要人支持／要人去了解你既問題

你自己責任呢?

第一，你已經將成功同錢掛勾
第二，你假設有依種諗法嘅人
就係冇努力過甚至唔願意努力嘅人
第三，社會問題係要一齊解決
我從來冇講我只會依賴其他人付出去解決
而係有啲人缺乏同理心，只要唔影響自己嘅就唔理
影響到自己嘅先會去據理力爭
不擇手段去維護自己利益，甚至去反過來損害其他人利益
投訴文化就係其中一種
依樣嘢係公民責任，有受到啟蒙嘅人都應該要做

我覺得要反思係
唔同地方都係要努力，要捱
香港社會就係比其他地方唔快樂
點解？

同埋你所形容嘅父母已經係相對理性嘅父母
如果佢地個出發點係咁嘅話已經唔會出現我指出嘅問題
但現實就係有唔少比你想像更惡劣嘅情況

樓主講嗰班只係基層無腦上一代
好多有學識少少上一代唔係咁諗

上一代：linux 要打 command 先用到
防礙下一代用 linux

呢個 po 好多人本身閱讀理解同表達能力都有問題
BTW 原 po 係叻嘅要學識點樣點酬其他人嘅閒言閒語
成過咗 18 就係獨立嘅成年人
人哋講乜都好最緊要自己清楚自己嘅路
有啲人會早過你離開呢個世界
你嘅人生係屬於你自己嘅唔需要受制於人
當然親情上幫得到就幫
按自己能力
有時自己能力有限都要面對現實
照顧好自己為先
先有能力再講滿足其他人嘅願望

其實係社會發展跟唔上時代的轉變
而人的步伐, 亦跟唔到社會發展

唔同階層的上一輩思想都唔同
而最普遍, 聽得最多的係基數最大的基層前輩的「見解」
上一代, 資源>人口
支出都唔會似而家咁猖狂
有工無人做, 基本上, 你肯做
就算唔一定有出頭天, 至少生活都唔會成問題
所以, 上一代個個家庭都幾兄弟姊妹
生多一個, 多一分人力去攞資源

時移世易, 而家係人口>資源
隨住內地人口的海量引入, 競爭已經不限年齡
連即將出世的下一代都受牽連
資源有限, 但人口仍然無上限咁增加
就會變左呢一代要去同人搶資源

上一輩放眼看現在
基層出身的, 就會教你佢地的一套成功之道
多捱多做多付出, 就一定會有回報
做咩工都唔係重點, 經驗係用錢買唔到的
用讀書的時間你已經可以得到好多經驗同金錢
會不屑年輕一代死都要大學畢業

無辦法
大家經歷的唔係同一個時代
3,40年後, 可能我地都係一樣